【柏林恐襲】IS承認發動襲擊 上月曾發「孤狼式貨車襲擊」指引

德國柏林周一貨車撞聖誕市集，極端組織「伊斯蘭國」（IS）承認是他們所為。

IS在其「喉舌」阿馬克（Amaq）新聞社表示，施襲者是「IS士兵」，響應號召，針對「十字軍聯盟」的市民。

今年7月法國尼斯貨車撞人群，IS亦承認責任。上月，IS在網上雜誌《Rumiyah》發出指引，教獨行施襲者如何用貨車施襲。文中指出，貨車是「對付異教徒的最安全簡單武器之一」，建議選用有相當速度的重型貨車，又指出市集、節慶活動、巡遊、政治集會是理想目標。

文章教施襲者用字條寫明所隸屬的伊斯蘭組織，如「我是IS士兵」。

路透社／德新社